\section{Relación entre Eventos Lógicos, Eventos de Acción y Controladores deAcción}\label{sec:relacion_evento_controlador}En la sección~\ref{sec:sincronizacion_RdP_por_eventos} se explica que lasacciones de software, embebidas en controladores de acción, son desencadenadaspor eventos de acción. A su vez, en la sección\ref{sec:controladores_de_acciones} se definen dos tipos de controladores deacción, cuyo modo de ejecución se explica en las secciones\ref{sec:ejecucion_task_controller} y \ref{sec:ejecucion_happening_controller}.La ejecución de ambos tipos de controladores tiene tres etapas marcadas:\begin{itemize}  \item Petición de permiso de ejecución al monitor.  \item Ejecución de controlador de acción.  \item Aviso de finalización de ejecución al monitor.\end{itemize}Si incorporamos el concepto de Guard Provider definido en lasección~\ref{sec:guard_providers}, se adiciona una etapa a la ejecución,resultando en:\begin{itemize}  \item Petición de permiso de ejecución al monitor.  \item Ejecución de controlador de acción.  \item Ejecución del método Guard Provider y evaluación de la guarda.  \item Aviso de finalización de ejecución al monitor.\end{itemize}A partir del análisis de las etapas de ejecución del controlador de acción,emergen nuevos requerimientos, relacionados con el requerimiento 2 de lasección~\ref{sec:definicion_reqs}:\begin{itemize}    \item Un evento de acción debe definir todos los eventos lógicos    necesarios para la sincronización de la ejecución de un controlador de    acción:        \begin{itemize}          \item Permiso de ejecución del controlador de acción (disparo de          transición).          \item Cambio de estado del sistema (evaluación de guardas).          \item Aviso de finalización de ejecución del controlador de acción          (disparo de transición).        \end{itemize}    \item El framework debe ofrecer interfaces para la suscripción de    controladores de acción a eventos de acción.\end{itemize}En consecuencia, se define a un evento de acción como el conjunto de treseventos lógicos, claves para definir la sincronización de la ejecución de uncontrolador de acción y sus influencias sobre el estado de la RdP:\begin{labeling}{description}  \item [Permiso de ejecución: ] Consiste en un evento lógico de disparo  de transición al monitor de manera bloqueante (perenne).  \item [Callback de guardas: ] Consiste en un evento lógico de evaluación de  guarda. El sistema de ejecución obtiene el valor a establecer en la guarda a  partir de la ejecución automática de un método de tipo Guard Provider. Este  método está asociado a la guarda y al controlador de acción desencadenado por  el evento de acción.  \item [Callback de aviso de finalización: ]  Consiste en un evento lógico de disparo de transición al monitor de manera no  bloqueante (no perenne). Se trata de una devolución de recursos al monitor,  no es una petición de sincronización.\end{labeling}\begin{framed}\textbf{Nota:} Un evento de acción debe contener un permiso de ejecuciónobligatoriamente, ya que la petición de ejecución es el principio de lainversión de control del framework. Sin embargo los callbacks de guardas y deaviso de finalización son opcionales y están sujetos a las características delmodelo para el controlador de acción correspondiente.\end{framed}\subsection{Tópicos}\label{sec:diseno_topicos}Un tópico es una representación de un evento de acción. Los controladores deacciones se suscriben a tópicos.Un tópico esta compuesto por:\begin{itemize}  \item Un nombre único: identifica al tópico y se utiliza al momento de  realizar la suscripción al mismo.  \item Una lista ordenada de nombres de transición. Constituye el permiso  de ejecución de cada controlador de acción suscripto al tópico. En el caso de  Task Controllers simples y de Happening Controllers, esta lista contiene  un solo nombre de transición mientras que en el caso de ComplexSequentialTask  Controllers contiene uno por cada sub tarea.  \item Una lista ordenada de conjuntos de nombres guardas. Cada conjunto   dentro de la lista ordenada constituye el callback de guardas de cada   controlador de acción suscripto al tópico. En un ComplexSequentialTask   Controller las guardas se evalúan al finalizar cada una de las acciones   individuales que componen la tarea compleja. En el caso de  Task Controllers simples y de Happening Controllers, la lista ordenada  contiene un único conjunto de nombres de guardas mientras que en el caso de  ComplexSequentialTask Controllers contiene un conjunto por cada sub tarea.  \item Un conjunto de nombres de transiciones que constituye el callback de  aviso de finalización de ejecución. Contiene los nombres de todas las  transiciones que se disparan de manera no bloqueante al finalizar la ejecución  del controlador de acción. En un  ComplexSequentialTask  Controller el callback de transiciones se dispara luego de finalizar la última  sub tarea.\end{itemize}