\section{Relación entre Eventos Lógicos, Eventos de Acción y Controladores deAcción}En la sección~\ref{sec:sincronizacion_RdP_por_eventos} se explica que lasacciones de software, embebidas en controladores de acción, son desencadenadaspor eventos de acción. A su vez, en la sección\ref{sec:controladores_de_acciones} se definen dos tipos de controladores deacción, cuyo modo de ejecución se explica en las secciones\ref{sec:ejecucion_task_controller} y \ref{sec:ejecucion_happening_controller}.La ejecución de ambos tipos de controladores tiene tres etapas marcadas:\begin{itemize}  \item Petición de permiso de ejecución al monitor.  \item Ejecución de controlador de acción.  \item Aviso de finalización de ejecución al monitor.\end{itemize}Si incorporamos el concepto de Guard Provider visto en lasección~\ref{sec:guard_providers}, la ejecución incorpora una etapa más,resultando en:\begin{itemize}  \item Petición de permiso de ejecución al monitor.  \item Ejecución de controlador de acción.  \item Ejecución del método Guard Provider y seteo de la guarda.  \item Aviso de finalización de ejecución al monitor.\end{itemize}En consecuencia, podemos definir a un evento de acción como el conjunto de treseventos lógicos, claves para definir la sincronización de la ejecución de uncontrolador de acción y sus influencias sobre el estado de la RdP:\begin{labeling}{description}  \item [Permiso de ejecución: ] Consiste en un evento lógico de disparo  de transición al monitor de manera bloqueante (perenne).  \item [Callback de guardas: ] Consiste en un evento lógico de seteo de  guarda. El sistema de ejecución obtiene el valor a setear en la guarda a  partir de la ejecución automática de un método de tipo Guard Provider. Este  método está asociado a la guarda y al controlador de acción desencadenado por  este evento de acción.  \item [Callback de aviso de finalización: ]  Consiste en un evento lógico de disparo de transición al monitor de manera no  bloqueante (no perenne). Esto se debe a que se trata de una devolución de  recursos al modelo de RdP y no de una petición de sincronización.\end{labeling}\begin{framed}\textbf{Nota:} Un evento de acción debe contener un permiso de ejecuciónobligatoriamente, ya que la petición de ejecución es el principio de lainversión de control del framework. Sin embargo los callbacks de guardas y deaviso de finalización son opcionales y están sujetos a las características delmodelo para el controlador de acción correspondiente.\end{framed}\subsection{Tópicos}Un tópico es una representación de un evento de acción. El mismo debe sersuscribible por parte de los controladores de acciones. Un tópico esta compuestopor:\begin{itemize}  \item Un nombre único, útil a la hora de suscribirse a dicho tópico.  \item Un conjunto ordenado de nombres de transición. Constituye el permiso  de ejecución de cada controlador de acción suscripto al tópico. En el caso de  Task Controllers simples y de Happening Controllers, este conjunto contendrá  un sólo nombre de transición mientras que en el caso de ComplexSecuentialTask  Controllers contendrá más de uno.  \item Un conjunto ordenado de conjuntos de nombres guardas. Cada conjunto  dentro del conjunto constituye el callback de guardas de cada controlador de  acción suscripto al tópico.  \item Un conjunto de nombres de transiciones que constituye el callback de  aviso de finalización de ejecución.\end{itemize}