\section*{Introducción}

En esta parte del presente informe se expone el marco teórico necesario para
la comprensión de los temas tratados en este proyecto integrador.

Se comienza en el capítulo \ref{cap:modelos} introduciendo al lector a
\textit{Autómatas} o \textit{Máquinas de Estado Finitas (FSM)} para luego
generalizarlas a \textit{Redes de Petri}. Se formaliza la definición de RdP y la
semántica del disparo de transiciones. Luego, se extiende esta semántica hasta
llegar a la ecuación de estado desarrollada en \cite{Ecuacion_generalizada_LAC}.
Se finaliza la sección de modelos con una comparación entre FSM y RdP.

Más adelante, en el capítulo \ref{cap:paradigmas_programacion}, se desarrollan
paradigmas y herramientas de la programación necesarias para entender los
detalles del diseño detallado en las próximas secciones. Se exponen el paradigma
\textit{Dataflow} y el \textit{Reactivo}, luego se explican los conceptos de la
\textit{Programación Orientada a Aspectos (AOP)} y finalmente se presenta el
concepto y utilización de la \textit{Reflexión}.

En el capítulo \ref{generacion_frameworks_apis} se comienza desarrollando el
concepto de un generador automático de código fuente para luego presentar
\textit{Frameworks}. Después se brinda una comparación entre estos y la
generación automática de código.

Finalmente, en el capítulo \ref{cap:concurrencia} se introduce al lector en el
concepto de \textit{Concurrencia} junto con sus propiedades y problemas. A
continuación se explican los distintos mecanismos de sincronización entre hilos
y procesos. Luego, se desarrollan \textit{Semáforos} y \textit{Monitores} como
herramientas de sincronización, haciendo especial foco en Monitores.
